<sect1 id="config-background">
  <title>Fondo de pantalla</title>
  <para>
    El fondo de pantalla es la imagen, patrón, o color mostrado en su
    escritorio. Mucha gente usa esto como decoración en su 
    equipo. El programa <application>Propiedades fondo</application>
    configura sus ajustes del fondo de pantalla.
  </para>
  <para>
    El acceso a las <application>Propiedades del fondo</application> puede
    hacerse de dos formas:
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
	  Pulsando con el botón derecho del ratón en el fondo y
	  pulsando con el botón izquierdo en 
	  <guibutton>Cambiar el fondo del escritorio</guibutton>.
	</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
	  Abriendo el <application>Centro de control de Gnome</application>
	  y pulsando dos veces en <guibutton>Fondo</guibutton>.
	</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </para>
  <sect2 id="config-background-interface">
    <title>El interfaz de propiedades del fondo</title>
    <para>
      La parte superior de la ventana muestra una pequeña versión del 
      fondo seleccionado.  Por debajo hay cajas que le permiten
      seleccionar qué modo quiere que use su fondo de escritorio.
      <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Tapiz</term>
	  <listitem>
	    <para>
	      Muestra su tapiz en su forma nativa.  Debería elegir 
	      esto si su tapiz tiene las dimensiones exactas de su
	      resolución de pantalla.
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Centrado</term>
	  <listitem>
	    <para>
	      Coloca su imagen directamente en el centro de su pantalla.
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Escalado</term>
	  <listitem>
	    <para>
	      Estira su imagen, pero manteniendo su proporción. Esto
              evitará que su imagen aparezca distorsionada porque haya
              sido estirada demasiado en una sola dirección.
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Estirado</term>
	  <listitem>
	    <para>
	      Estira su imagen hasta llenar la pantalla, a pesar de
	      las proporciones.  Esto podría distorsionar sus imágenes.
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Sin imagen</term>
	  <listitem>
	    <para>
	      Nu usa un gráfico como fondo, pero usa colores, de los cuales
	      se habla más abajo.
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>
    </para>
    <para>
      Bajo los botones que hemos dicho hay opciones para configurar
      los colores.
      Éstos sólo aparecen si seleccionó <guibutton>Sin imagen
      </guibutton> o si su imagen no rellena totamente la pantalla.
    </para>
    <para>
      Si su imagen no llena toda la pantalla, tiene la opción de 
      colorear el borde de ella. Puede elegir un degradado vertical,
      un degradado horizontal o un color estándar sólido. Si elige un
      color sólido, selecciona el color a la derecha, pulsando sobre
      <guibutton>Color</guibutton>.  Si selecciona un degradado, tendrá
      dos opciones. Seleccione los colores que desee y sus opciones se
      tomarán efecto inmediatamente.
    </para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-background-settingup">
    <title>Configuración de un fondo</title>
    <para>
      Para configurar un fondo, elija uno de de los siguientes pasos:
      <orderedlist numeration="arabic">
	<listitem>
	  <para>
	    Arrastre y suelte una imagen en la <guibutton>Caja de
            imagen</guibutton> o pulse el botón y seleccione la imagen
	    a través del <application>Selector de archivos de Gnome</application>.
	  </para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>
	    Seleccione el que quiere usar. Los cambios se aplican automáticamente,
	    así que puede cambiar rápidamente si no le gustan los resultados.
	  </para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>
	    Si su imagen no cubre el monitor por completo, seleccione
	    sus ajustes de color. En otro caso, puede saltarse este paso.
	  </para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>
	    Pulse el botón <guibutton>Cerrar</guibutton> cuando
	    termine con su configuración.
	  </para>
	</listitem>
      </orderedlist>	
    </para>
  </sect2>
</sect1>